10蠱惑中學生截圖扮畀錢 被拆穿後賠$23,000

在內地，幾乎人人都會手機電子錢包支付，用手機掃描二維碼後，向店家展示支付成功的頁面，以證明自己已經付錢。廣西省南寧市有10名高中生，利用微信支付成功的截圖欺騙餐廳老闆吃霸王餐，劣行還持續了1年。
事發在當地一間中學附近的餐廳，店主馬先生於4月10日及11日中午和下午，發現微信支付有異常，一名17歲的男生小強（化名），向他展示微信支付成功的頁面後，馬先生卻發現他收不到款項，於是追問小強，小強才拿出手機支付款項。小強承認，自去年6月開始，他就多次利用一張之前微信支付成功的截圖到馬先生的店用餐，此外，他還有9名同學多次用同樣手法到店內吃霸王餐。
馬先生隨後再檢查CCTV，發現小強是熟客，他在40多天內在店內消費60多次，按每次消費約20元人民幣（下同，約23港元）左右，理應已經支付上千元（約1,150港元），不過，小強的支付紀錄只有9次，共179元（約206港元）。涉事的10名學生承認多次吃霸王餐，經過調解，10名學生每人要向馬先生賠償2,000元（約2,300港元）。
馬先生說，有時他不在店內，收錢的店員收不到收款成功的語音提醒，有時因為店面繁忙，也沒核實顧客有沒有支付。
有網民看見學生的劣行，斥責「人家小本生意，這10名學生讀這麼多年的書，學到了甚麼？！貪小便宜？還好被店主抓到後承認了，好好吸取教訓，轉邪歸正吧！」

只有騙子係真嘅國度

又作大數呃人入黎

邊有

10名學生每人要向馬先生賠償2,000元（約2,300港元）

10x2300=

樓豬on99

qr俾錢同八達通比

馮本事食返嚟點解要還.jpeg